OL遭色主管緊貼磨蹭 公司竟認定性騷不成立

新北市一家電子公司陳姓主管外派中國，去年4月 卻趁一次聚餐機會，對一名年輕女職員上下其手，就算對方閃躲多次，仍不斷尾隨、找機會伸鹹豬手，OL回國後向公司申訴性騷擾竟不成立，憤而離職並提告。由於多名同事出庭證稱目睹陳男「整個人貼上去」，新北地檢署認定陳男犯行明確，今依強制猥褻罪將他起訴。

起訴指出，陳男（40歲）為公司主管職，去年4月初與公司團隊在中國聚餐、飲酒唱歌，當晚10點多，幾杯黃湯下肚後，他竟貼到一名年輕女職員身邊，將頭靠在女職員的肩膀上磨蹭，再撫摸對方的腿部、腰部。

女職員極力閃躲且喝斥拒絕，陳男不但不理會，還繼續磨蹭、撫摸對方，直到另名友人見狀上前將她拉走才解圍，不料，被害OL回台後向公司申訴遭性騷擾竟不成立，憤而離職並報警提告。

女職員控訴陳男當晚酒後一直騷擾她，看到別的主管現身時就馬上離開，顯然還知道不能被別人察覺他的行為，並沒有喝醉。

陳男挨告後僅坦承有和女職員吃飯喝酒，但辯稱只有拉女職員的手臂，也沒有人看到他對女職員摟腰、摸大腿。

不過在場同事出庭證稱，當晚看到陳男一直尾隨女職員，唱歌時甚至整個人貼在女職員身上，女職員當場向同事求救，但同事礙於陳男是主管而不敢作聲，事後女職員也有向其他同事求助，提及遭陳男摸揉身體。

檢方認為，女職員曾向公司申訴遭性騷擾，雖然公司最後認定不成立，不過處理委員會決議書就記載陳男當晚的行為，以及女職員向多名同事求助，也有許多同事伸出援手，但只敢消極地幫忙阻擋而已。

檢方審酌被害OL的同事證詞，認定陳男無視女職員抗拒，強行磨蹭、撫摸女職員的肩膀、大腿、腰部等處，已有使用強制力，並非單純「乘人不及抗拒」，應構成強制猥褻而非性騷擾罪，今將他起訴。（游仁汶／新北報導）

【更多精彩新聞，請看《蘋果陪審團》 粉絲團】

新北 + 0.5分？

新北+1

新北